<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2015">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<chapter>
	<title>Gestión de fuentes de reglas</title>
	<para>Las reglas son patrones de detección de anomalías por parte de Snort. 
	La plataforma redBorder nos permite realizar la gestión de las reglas de Snort con una interfaz gráfica y de fácil manejo: desde su descarga hasta la aplicación en los sensores. </para>
	<para>Para acceder al panel de gestión de fuentes de reglas y versiones hay que dirigirse a la sección <literal>Tools</literal> y seleccionar la opción <literal>Rule Versions.</literal></para>
	<mediaobject>
		<imageobject>
			<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img001.png"/>
		</imageobject>
		<caption>
			<para>Tools->Rule Versions</para>
		</caption>
	</mediaobject>
	<section>
		<title>Fuentes de reglas y versiones</title>
		<para>En la interfaz Tools->Rule Versions el usuario visualiza dos secciones diferenciadas:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Fuentes de reglas:</emphasis> en este apartado se administran las fuentes de reglas.</para>	
			</listitem>
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Versiones:</emphasis> versiones de las reglas que se han descargado y 
				que se encuentran disponibles para la creación y aplicación de políticas a los sensores. </para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img002.png"/>		
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Panel de administración de reglas: Tools->Rule Versions</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<section>
			<title>Fuentes de reglas</title>
			<para>En este apartado el usuario puede gestionar el origen de las reglas que se van a utilizar para la creación de las políticas que se aplicarán al sensor. </para>
			<para>Las fuentes de reglas pueden tener dos orígenes: </para>
			<orderedlist numeration="arabic">
				<listitem>
					<para><literal> +Add Source: </literal> Dirección URL (fuentes remotas). </para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Upload Source: </literal>Subida de un <emphasis role="bold"> archivo local</emphasis> (fuentes locales) al Manager.</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			<para>redBorder gestiona por defecto reglas procedentes de fuentes oficiales de Snort.  Existen dos tipos de reglas admitidas en redBorder: </para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">VRT.</emphasis> Para la gestión de las fuentes de reglas VRT el usuario deberá registrarse previamente en Snort y obtener un código de acceso (oinkcode) que variará 
					según se adscriba al plan Community o a un plan de pago. Al introducirlo en redborder, el sistema reconocerá el tipo de plan asociado al código.</para>				
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Emerging Threats.</emphasis> En el caso de esta fuente de reglas, encontramos dos repositorios: <emphasis role="bold">Emerging threats (Community) y etpro (Professional).</emphasis>
					En el caso de la fuente etpro es necesaria la obtención de un código de acceso que se obtiene a través de la web de Snort.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>Más información sobre las fuentes de reglas en <ulink url="https://www.snort.org/products/"></ulink></para>
			</note>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img003.png"/>		
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Fuentes de reglas</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>El apartado de Fuentes de reglas ofrece la siguiente información:</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Listado de las fuentes que han sido añadidas o subidas 
			incluyendo la siguiente información: nombre, descripción, URL, MD5 URL, sensor y código (se indica si aplica y si se ha validado o no).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Check de activación/desactivación de fuentes de reglas</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Icono "Edición"</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Icono "Eliminar"</para>
				</listitem>
			</itemizedlist> 
			<section>
				<title>Crear nueva fuente de reglas</title>
				<para>Para añadir una nueva fuente de reglas existen dos vías según se realice la subida a través de un archivo local o una URL de destino:</para>
				<itemizedlist mark="bullet">
					<listitem>
						<para><literal>Upload Source:</literal> subida de archivo local. </para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><literal>+Add Source:</literal> subida de fuente de reglas mediante enlace URL.</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img003b.png"/>		
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Upload Source: subida archivo local de reglas</para>
					</caption>
				</mediaobject>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img003c.png"/>		
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Add Source: fuente de reglas externa mediante URL</para>
					</caption>
				</mediaobject>		
			</section>
		</section>
		<section>
			<title>Versiones de las reglas</title>
			<para>Las versiones de las reglas son "capturas" que retienen el listado de reglas y el estado de cada una de ellas incluidas en una fuente de reglas en un momento determinado.</para>
			<para>El procedimiento para la obtención de versiones es muy sencillo: seleccionar la fuente o fuentes de reglas de las que se quiere obtener una versión y hacer clic en el botón <literal>Force Update.</literal></para>
			<para>En el apartado de versiones de reglas el usuario puede visualizar un listado de las versiones que ha capturado clasificadas por fuente de reglas. En este listado se muestra la siguiente información:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Fecha de "captura"</emphasis> de la versión</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Políticas:</emphasis> número de políticas que se han creado en base a esas reglas</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Número de reglas</emphasis> que hay en esa versión</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Nuevas reglas:</emphasis> nuevas reglas que se han encontrado para esa versión (en comparación con la anterior)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Reglas modificadas:</emphasis> número de reglas que han sido mdificadas de una versión a otra</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Reglas eliminadas:</emphasis> número de reglas que han sido eliminadas de una versión a otra</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>	
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img004.png"/>		
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Versiones de reglas</para>
				</caption>
			</mediaobject> 
			<para>Cada vez que se "fuerza" una actualización de las reglas, obtendremos una nueva versión de las reglas manteniendo la versión anterior disponible.</para>
			<para><emphasis role="bold">Editar versiones de reglas</emphasis></para>
			 <para>Hacer clic en el icono "Editar" y seleccionar la opción <literal>Edit.</literal></para> 
			 <para>Para actualizar la información, clic en <literal>Update.</literal></para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>Tag: añadir una etiqueta a cada versión de reglas para facilitar su identificación.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Checked: al activar el check la versión de reglas queda habilitada.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img005.png"/>		
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Editar versiones de reglas</para>
				</caption>
			</mediaobject> 
			<para>Una vez que tenemos versiones de las reglas disponibles es posible crear políticas de reglas y aplicarlas a cada uno de los sensores IDS/IPS que hayamos registrado en el Manager.</para>
			<section>
				<title>Panel de reglas</title>
				<para>El panel de reglas muestra el tipo de reglas que contiene esa versión, los mensajes asociados a esas reglas y el número de reglas que activan dicho mensaje.</para>
				<para>Para acceder a él, hacer clic en el icono "Editar" de la versión de reglas que se quiera consultar y seleccionar la opción <literal>Rules.</literal></para>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img006.png"/>		
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Detalle de reglas por versión: tipos de reglas y mensaje que activan</para>
				</caption>
				</mediaobject> 
			</section>
		</section>
	</section> 	
</chapter>
